\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl}
\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}
\graphicspath{ {./images/} }

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\title{Semestrální práce ARD \\
\large Uživatelský manuál }

\author{Dmitrij Leščinskij}
\date{\today}

\makeatletter
\let\mytitle\@title
\let\myauthor\@author
\let\mydate\@date
\makeatother

\begin{document}
\maketitle
\newpage

\tableofcontents
\newpage

\section{Čestné prohlášení}
Prohlašuji, že jsem předkládanou semestrální práci vypracoval
sám a uvedl jsem veškerou použitou literaturu a bibliografické citace.
\\ \\ \\
\par V Praze dne: \mydate \\
\par \myauthor: \hrulefill
\newpage

\section{Popis výrobku}
Jedná se o osazenou desku se senzory. Hlavním čipem je ESP-32. Toto zařízení dokáže snímat hodnoty ze senzorů, ukazovat je v realtime přes webovou stránku, která je přístupná z libovolného zařízení již má přístup k WIFI. Deska obsahuje LED, kterou lze ovládat zadáním příslušného matematického vzorce. Zařízení umožňuje nastavení zabezpečení. Pro použití se deska musí zapojit napájecím kabelem do zásuvky 220V.
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.09]{complete_hw}
    \centering
\end{figure}
V balení je:
\begin{enumerate}
  \item Victron SmartSolar charge controller
  \item ESP-32 společně s deskou a senzory
  \item USB převodník
  \item Napájecí kabel(jiz připojen k desce)
  \item USB kabel
\end{enumerate}
\newpage
\par Pokud je potřeba desku programovat nebo je potřeba číst ze sériového portu chybové hlášky, lze k desce připojit USB převodník:
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[scale=0.09]{setup_hw}
    \centering
\end{figure}
\subsection{Dostupné senzory}
\begin{enumerate}
  \item Victron SmartSolar charge controller - MPPT 150 35
  \item Světelný senzor - VEML7700
  \item Senzor CO2, Teplota, Vlhkost - SCD30 
\end{enumerate}
\newpage

\section{Instalace}
\subsection{Zapínání}
Pro zapnutí stačí jednoduše zapojit kabel do zásuvky.

\subsection{Nastavení}
Po první zapnutí, systém bude v režimu "Nastavení". Po splnění nasledujicih kroků, bude systém nastaven a bude možné ho využívat.
\begin{enumerate}

\item Připojit se k WIFI síti \textbf{"ESP32-Access-Point"}

\item Zobrazit stránku přes prohlížeč. Pravděpodobně webový server bude mít nastavenou \textbf{IP:192.168.4.1}.

\begin{description}

\item[Poznamka:] Přes sériový port zařízení posílá IP adresu, na které poslouchá

\end{description}

\item Na stránce nastavit přístupové údaje pro WIFI sit(ssid a password). Password musí být buď prázdný nebo delší než 8 symbolů.

\item Zařízení se restartuje a po úspěšném nastavení uvidíte WIFI síť, kterou jste si nastavili

\begin{description}

\item[Poznamka:] Pokud se vám nedaří připojit protože si nepamatujete heslo, musíte zrušit nastavení

\end{description}

\item Když obnovíte stránku v prohlížeči, měli byste vidět Admin panel

\end{enumerate}

\begin{figure}[H]

\includegraphics[scale=0.3]{SetupPage}

\centering

\end{figure}

\subsection{Zrušení nastavení}
Zrušit nastavení lze 2 způsoby:
\begin{enumerate}
\item Kompletně nahrát nový HW firmware. Tento způsob se hodí v případě, že si nepamatujete přístupové údaje. Podrobný popis je v dokumentaci.
\item Použít tlačítko \textbf{"Reset Access Settings"} v admin panelu. Poté je potřeba po druhé potvrdit akci. Během resetu systém smaže přístupový údaje a bude možné ho znovu nastavit podle kapitoly Nastavení.
\end{enumerate}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[scale=1]{reset_alert}
\centering
\end{figure}

\newpage

\section{Admin panel}
Pokud již máte nastavené zařízení a jste připojení na WIFI síť, zobrazte webovou stránku \textbf{IP:192.168.4.1}. Tím se dostanete do Admin panelu, kde máte přehled o aktuálním stavu dostupných senzorů a máte možnost nastavit vzorec pro ovládání LED indikace.
\begin{figure}[H]
\includegraphics[scale=0.25]{adminpanel}
\centering
\end{figure}

\subsection{Header}
\par Nahoře na stránce lze nalézt:
\begin{figure}[H]
\includegraphics[scale=0.8]{header}
\centering
\end{figure}
\begin{enumerate}
\item Odkaz na stahování dokumentace. Pro otevření je potřeba se připojit k internetu.
\item Odkaz na stahování uživatelské prirucky(prave čtěte). Pro otevření je potřeba se připojit k internetu.
\item Odkaz na git repository. Pro otevření je potřeba se připojit k internetu.
\item Tlačítko pro zrušení zabezpečení
\item Přepínání mezi Dark/Light theme.
\end{enumerate}

\subsection{Stav připojení}
\par Podle ikonky vedle tabulky senzoru lze poznat, zda je stále navázané spojení se zařízením. Svítí zeleně, pokud je zařízení online, jinak svítí červeně.
\begin{figure}[H]
\includegraphics[scale=0.8]{active}
\centering
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[scale=0.8]{not_active}
\centering
\end{figure}

\subsection{Příjemnější použití}
\par Připojit se lze z více zařízení naráz. GUI podporuje zařízení různých rozměrů tj. responzivní.
\begin{figure}[H]
\includegraphics[scale=0.35]{responsive}
\centering
\end{figure}
\par Taky jsem nezapomel na dark theme
\begin{figure}[H]
\includegraphics[scale=0.3]{dark_theme}
\centering
\end{figure}

\subsection{Ovladani LED}
Pro ovládání je potřeba zadat matematický vzorec do pole "Equation". Výsledek vzorce by měl být v intervalu $\langle 0, 100\rangle$. Lze zde vidět předchozí zadaný vzorec. Použít lze:
\begin{enumerate}
\item \textbf{matematické operace}: (), +, -, /, *
\item \textbf{matematické konstanty}: pi, e
\item \textbf{proměnné ze senzoru}
\item \textbf{matematické funkce}: abs, acos, asin, atan, atan2, ceil, cos, cosh, exp, floor, ln, log, log10, pow, sin, sinh, sqrt, taň, tanh
\item \textbf{matematické funkce speciální}: fac, npr, ncr(faktorial, permutace, kombinační číslo)
\end{enumerate}

Příklady vzorců a jejich matematická analogie:

\begin{enumerate}
\item 2 + 2, odpovídá $2 + 2$
\item 2 * pi, odpovídá $2\pi$
\item fac(5), odpovídá $5!$
\item 2 * lux, odpovídá $2 * lux$
\end{enumerate}

\subsection{Dostupne proměnné}
\begin{center}
\begin{tabular}{ |c|c|c| }
\hline
Variable & Units & Descriptioin \\
\hline
V & mV & Main (battery) voltage \\
VPV & mV & Panel voltage \\
PPV & W & Panel power \\
I & mÁ & Battery current \\
H19 & 0.01 kWh & Yield total (user resettable counter) \\
H20 & 0.01 kWh & Yield today \\
H21 & W & Maximum power today \\
H22 & 0.01 kWh & Yield yesterday \\
H23 & W & Maximum power yesterday \\
LUX & lx & Ambient light \\
CO2 & ppm & CO2 in the air \\
TEM & $ ^\circ C $ & Temperatuře \\
HUM & \% & Humidity \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\newpage

\section{Problemy}
V případě libovolných problémů je potřeba se připojit k sériovému portu zařízení a číst chybové hlášky. Během puštění vypisuje jak ip adressu, na které běží server, tak i případné potíže s jednotlivými senzory.
\newpage

\end{document}